\begin{enumerate}
  \item Démontrons que, pour tout entier naturel $n$,

        on a : $2^n = 2^{n+1} - 2^n$
        \begin{align*}
          2^{n+1} - 2^n & = 2 \times 2^n - 2^n \\
                        & = 2^n \times (2 - 1) \\
                        & = 2^n \times 1       \\
                        & = 2^n
        \end{align*}
        Ainsi, nous avons montré que $2^{n+1} - 2^n = 2^n$ pour tout entier naturel $n$.

  \item Déduisons-en la valeur de :
        \[
          S = 1 + 2 + 4 + \cdots + 2^{\num{2000}}
        \]
        Pour trouver la valeur de cette somme, on peut remarquer que chaque terme de la somme est une puissance de 2. On peut additionner les termes en regroupant de la manière suivante :
        \[
          S = 1 + 2 + 4 + \cdots + 2^{\num{2000}}
        \]
        Si nous multiplions cette somme par 2, nous obtenons :
        \[
          2S = 2 + 4 + \cdots + 2^{\num{2000}} + 2^{\num{2001}}
        \]
        Si nous soustrayons la somme de départ de cette somme doublée, nous obtenons :
        \begin{align*}
          2S - S & = (2 + 4 + \cdots + 2^{\num{2000}} + 2^{\num{2001}}) \\
                 & \qquad - (1 + 2 + 4 + \cdots + 2^{\num{2000}})       \\
          S      & = 2^{\num{2001}} - 1
        \end{align*}
        Ainsi, nous avons :
        \[
          S = 2^{\num{2001}} - 1
        \]

  \item Exprimons simplement en fonction de $n$ la somme :
        \[
          S_n = 1 + 2 + 4 + \cdots + 2^n
        \]
        En utilisant la même méthode que précédemment, si nous multiplions cette somme par 2, nous obtenons :
        \[
          2S_n = 2 + 4 + \cdots + 2^n + 2^{n+1}
        \]
        Si nous soustrayons la somme de départ de cette somme doublée, nous obtenons :
        \begin{align*}
          2S_n - S_n & = (2 + 4 + \cdots + 2^n + 2^{n+1})  \\
                     & \qquad - (1 + 2 + 4 + \cdots + 2^n) \\
          S_n        & = 2^{n+1} - 1
        \end{align*}
        Ainsi, nous avons :
        \[
          S_n = 2^{n+1} - 1
        \]
\end{enumerate}